流亡台灣手足 惶恐中進修自強

流亡台灣手足
惶恐中進修自強

阿東指由港到台的學生宿舍裏，床頭前都幾乎掛上抗爭標語。

【抗爭一周年】

反送中運動持續一年，被捕的抗爭者已超過8,000人。當中，近300名為了避開牢獄之災和「被消失」的風險，選擇遠走高飛，流亡台灣。
來到異地，即使身處自由綠洲，面對晦暗不明的人生去向，抗爭者仍然感到惶恐不安。流亡的日子不比留在香港容易，但他們不曾有一刻忘記自己的身份和崗位──「你為香港過嚟，唔好走過嚟就咩都唔理，你要裝備自己」。

記者：陳芷昕

宿舍大門上，貼着一張「守護自由 決不投降」的醒目標語；推開內進，整個房間彷彿是香港反送中運動的文宣陳列室：牆上掛着的是「光復香港 時代革命」的黑旗，桌上的月曆也印上香港抗爭者昂首闊步的相片──這些都提醒着阿東（化名）：「我要記住仇恨，保持憤怒，化成動力，再去搏鬥，唔可以忘記……」

相關新聞：K無悔抗爭 望煲底重聚

歷理大一役 珍惜上課機會

在去年11月理大圍城一役，阿東雖然成功逃脫，但
。。。。。。
，就馬上把回程機票的目的地從香港改成台灣。

自言屬於幸運一群的阿東，家境小康，未有財政壓
。。。。。。
家人，特別是他年近九十的祖母，他知道這一別，或許未必再有見面的機會。

無所事事的日子維持了幾個月後，阿東開始思考在台灣的去向。他報讀了僑生先修部課程，為升讀當地大學做好準備，並與三名同樣流亡台灣的香港抗
。。。。。。。
嘅地方唔使咁荒謬，終於可以理吓自己嘅將來。」

流亡半年，彼岸的香港，與阿東好像越來越遠了。
。。。。。。
望，到𠵱家真係咩都冇嘅時候，就會覺得唔抵。」

「件事係啱嘅就要做」

2014年，年僅11歲的阿東未有親身參與雨傘運動，
。。。。。。。
明知要畀你殺，但都會掙扎，件事係啱嘅就要做。」

如今距離去年初夏，又過了一年。阿東回望這一
。。。。。。。。
白講，好多勇武手足，包括我，都真係灰心咗。」

對於光復香港，阿東已沒有信心，但他沒有後悔過
。。。。。。。。
黑旗，仍在提醒着阿東和其他流亡台灣的香港抗爭者，即使身處異地，也不可絕望，更不可忘記。

台灣手足努力
第日返香港選主席

手足為左香港走難，我地都要繼續努力，等佢地之後可以無顧慮咁返黎

推